\chapter*{}
%\thispagestyle{empty}
%\cleardoublepage

%\thispagestyle{empty}

%\input{portada/portada_2}



\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large\bfseries Título del Proyecto: Subtítulo del proyecto}\\
\end{center}
\begin{center}
Enrique García González\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Palabras clave}: Metadatos, Limpieza de DOcumentos, Portal Web, ......}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Resumen}}\\

Poner aquí el resumen.

Debido al auge de internet, cada día son mar archivos los que compartimos en la web, como por
ejemplo fotografías o domumentos PDF. 
\cleardoublepage


\thispagestyle{empty}


\begin{center}
{\large\bfseries Project Title: Project Subtitle}\\
\end{center}
\begin{center}
First name, Family name (student)\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Keywords}: Keyword1, Keyword2, Keyword3, ....}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Abstract}}\\

Write here the abstract in English.

\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

Yo, \textbf{Enrique García González}, alumno de la titulación TITULACIÓN de la \textbf{Escuela Técnica Superior
de Ingenierías Informática y de Telecomunicación de la Universidad de Granada}, con DNI 14631973V, autorizo la
ubicación de la siguiente copia de mi Trabajo Fin de Grado en la biblioteca del centro para que pueda ser
consultada por las personas que lo deseen.

\vspace{6cm}

\noindent Fdo: Enrique García González

\vspace{2cm}

\begin{flushright}
Granada a X de mes de 201 .
\end{flushright}


\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

D. \textbf{Nombre Apellido1 Apellido2 (tutor1)}, Profesor del Área de XXXX del Departamento YYYY de la Universidad de Granada.

\vspace{0.5cm}

D. \textbf{Nombre Apellido1 Apellido2 (tutor2)}, Profesor del Área de XXXX del Departamento YYYY de la Universidad de Granada.


\vspace{0.5cm}

\textbf{Informan:}

\vspace{0.5cm}

Que el presente trabajo, titulado \textit{\textbf{Desarrollo de Portal Web de Limpieza de Metadatos}},
ha sido realizado bajo su supervisión por \textbf{Enrique García González}, y autorizamos la defensa de dicho trabajo ante el tribunal
que corresponda.

\vspace{0.5cm}

Y para que conste, expiden y firman el presente informe en Granada a X de mes de 201 .

\vspace{1cm}

\textbf{Los directores:}

\vspace{5cm}

\noindent \textbf{Nombre Apellido1 Apellido2 (tutor1) \ \ \ \ \ Nombre Apellido1 Apellido2 (tutor2)}

\chapter*{Agradecimientos}
\thispagestyle{empty}

       \vspace{1cm}


A mi familia y amigos, por apoyarme en mis decisiones y ayudarme en mis desvarios.


