\chapter{Especificación de Requisitos}

Antes de empezar un proyecto, se debe realizar un analisis de los requisitos, los cuales muestran las condiciones
que necesitamos para conseguir nuestro objetivo.

\section{Requisitos Funcionales}

Los requisitos funcionales marcan como debe actuar el sistema ante las interraciones entre el sistema y los usuarios.
Tienen que reflejar que servicios ofrecerá y como responderá ante ciertas acciones.

\begin{itemize}
	\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}


	\item \textbf{RF-1.} Gestión de archivos:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{RF-1.1} Se debe permitir subir cualquier tipo de archivo.
		\item \textbf{RF-1.2} Si no se pueden extraer los datos de ese tipo de fichero se debe informar de ello.
		\item \textbf{RF-1.3} Los archivos que los usuarios descarguen deberán contener solamente los metadatos
		indicados por ellos
	\end{itemize}

	\item \textbf{RF-2.} Gestión de metadatos:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{RF-2.1} Se debe permitir visualizar los metadatos del archivo.
		\item \textbf{RF-2.2} Debe ser posible elegir que metadatos se eliminan.
		\item \textbf{RF-2.3} Los usuarios podrán modificar o añadir nuevos metadatos .
	\end{itemize}

	\item \textbf{RF-3.} Gestión de metadatos:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{RF-3.1} Se debe permitir visualizar los metadatos del archivo.
		\item \textbf{RF-3.2} Debe ser posible elegir que metadatos se eliminan.
		\item \textbf{RF-3.3} Los usuarios podrán modificar o añadir nuevos metadatos.
	\end{itemize}


\section{Requisitos no funcionales}

Los requisitos no funcionales describen restricciones y caracteristicas que han de tenerse en cuenta en el desarrollo
del proyecto sin afectar directamente al funcionamiento del mismo

\begin{itemize}
	\item \textbf{RNF-1} Debe realizarse de manera que pueda ejecutarse bajo un servidor web debian/ubuntu
	\item \textbf{RNF-2} La implementación se realizara en Python usando Django como Framework.
	\item \textbf{RNF-3} Cada usuario solo podrá trabajar sobre un único archivo al mismo tiempo.
	\item \textbf{RNF-4} Un usuario no podra acceder a los archivos de otro usuario.
	\item \textbf{RNF-5} Debe realizarse utilizando solo herramientas de sofware libre.
	\item \textbf{RNF-6} 

\end{itemize}

\end{itemize}